---
tags:
- ruby
- mozilla
title: クリアコードの公開gitリポジトリ
---
すでにお気づきの方もいるかもしれませんが、先日から、クリアコードで開発したフリーソフトウェアが入った[gitリポジトリ](http://git.clear-code.com/)の公開を始めました。
<!--more-->


リポジトリ内には[git用のコミットメール送信スクリプトを含むgit関連ユーティリティ集「git-utils」]({% post_url 2010-05-18-index %})や[CPUの使用率を表示するFirefoxアドオン「システムモニター」]({% post_url 2009-10-19-index %})も含まれています。中には試し作りしただけのものなども含まれています。それぞれのソフトウェアはリポジトリ内に同梱されているライセンスにしたがって自由に利用できます[^0]。

クリアコードは既存のフリーソフトウェアプロジェクトの開発に参加するだけではなく、新たにフリーソフトウェアプロジェクトを立ち上げたりもしてきました。中にはプロジェクトを立ち上げるほどでもないような小さなソフトウェアもあり、それらのソフトウェアはこのようにひっそりと開発していたりします。これらはフリーソフトウェアなので、有用だと思うものがあったのなら、ソースコードにアクセスし、自由に利用してください。

もっと自由にソフトウェアを利用できる世界になるとよいですね。

関連: [クリアコードの公開Subversionリポジトリ]({% post_url 2009-04-06-index %})

[^0]: 設定しているライセンスはGPL/LGPL/MPLあたりです。
